一九八四結局中主角有無死到？

前排睇咗一次小說，話槍斃佢但佢又可以變返「正常人」咁喺酒吧飲酒，係未代表佢已被洗腦？小說中嘅老大哥係未真實存在？